高院法官李瀚良聯署反修例 司法機構：馬道立已勸告避免再發生

有報章今日（8日）刊登香港大學畢業生要求撤回《逃犯條例》的聯署聲明，其中在1986年畢業校友的聯署名單中出現李瀚良的名字，與高等法院原訟法庭法官名字一樣。

司法機構回應《明報》記者查詢表示，終審法院首席法官馬道立曾於今年5月29日指出，基於司法獨立及公正，法官應避免評論政治及其他具爭議的事宜。就有可能需要法庭處理的法律問題，法官更應避免發表意見。

司法機構表示，馬道立隨後已提醒所有法官上述重要事情。就有法官參與聯署聲明，馬道立曾與有關法官討論，知悉其聯署是以個人名義、早於5月29日終審法院首席法官的聲明之前作出。

馬道立勸告有關法官，將來應避免同類事情發生，有關法官表示同意首席法官的看法。

槍口一致對外！

不要分化！不要懷疑隊友！

有人被捕立即群擁而上集體救援！

勿比機會警犬單獨拉走同伴！

一切行動必須群體出發！

Stick Together Team! 不要落單！

6.9 GOGOGO!

唔衝嘅人幫手拖住篤灰狗

衝嘅巴繼續上前！

齊心！

同中共講司法獨立？

反了反了

良心